\iffull\clearpage\fi
\skyr{Įvairios}{Į}{section}

\songg{Mano namai}{Eglė Sirvydytė}{\begin{tabular}{p{\textwidth}}
    M[G \transp{4}]ano namai – žol[C]ynai ir vėjas,
    [Am7]{Č}ia aš gimiau, iš č[C]ia aš atėjęs.
    Sese, žiūrėk – čia suteka upės,
    Laumių pilvuos žuvelės supas.\pr{

    [Em7]{Šo}kit šokit, ugnys, [Hm7]miško dvasios saugo.
    B[C]alto vėjo vaike, d[G]ebesys ant kalno,
    Te dangus ir žemė mūsų dvasią saugo,
    Šokit šokit, pušys, legenda pasaulio.}\end{tabular}

    \begin{tabular}{p{\textwidth/2}p{\textwidth/2}}
    Mano namai – balta miško muzika,
    Aušta krantai, virš ežero ugnys.
    Broli, klausyk, kaip medžių viršūnėmis
    Laumių žirgai atsiveja liūtį. &
    Saule, tekėk per žemę ir vandenį,
    Mus užkalbėk, lai kyla ir leidžiasi
    Balti traukiniai iš triukšmo į ugnį.
    Čia mūsų namai, čia gimėme būti.
    \end{tabular}
}

\songd{Mano kraštas}{ž. Erikos Drungytės, muz. Gyčio Paškevičiaus}{
    Šitą ž[C]emę man li[F]kimas dovan[G]ojo
    Pilką da[C]ngų, sniego s[F]odus ir pi[G]{lis}
    Ji klev[Am]ais raudonais r[G]udeny liepsn[F]oja
    Ji atv[C]{ė}rus kiekvien[F]am plači[G]ai du[C]{ris}

    Man jos grožio kiek yra, tiek ir pakanka
    Jos kalba mane užbūrė amžinai
    Ir tegu ją visos negandos aplenkia
    Mano žemė man – vieninteliai namai
    \pr{
    Vien tik [F]ji yra prasmė tikr[C]oji
    Nepak[F]eis jos niekas niekad[G]a
    Jai vien[F]ai tu viską paau[Am]koji
    Ji tavo pradž[F]ia ir t[G]avo pabaig[C]a
    }
    }{
    [Am]Jei tavęs nėra, į ką man atsir[G]{em}ti?
    Kaip su[Am]rasti ryto saulę languos[D]e?
    Į ku[Am]rią pasaulio p[G]usę reikia ž[D]{en}gti?
    Kaip išs[F]augot tavo vardą?
    Tavo v[G]{ar}dą vaikuose?


    Tavo skausmo niekada aš nepamiršiu,
    Bet žinau, kaip greitai medžiai vėl žydės
    Kada nors ir pats į medį aš pavirsiu
    Mano žemė kai mane namo pakvies.
}

\songd{Tu vėjo paklausk}{Gytis Paškevičiaus, pagal Bob Dylan - Blowin' In The Wind}{
    Kl[C]ausei man[F]{ę}s, kiek keli[C]{ų} aš žin[Am]au,
    Ar da[C]ugel kad[F]ais keliava[G]u.
    Klausei manęs, kiek žmonių sutikau,
    Ar daug suradau aš draugų.
    \pr{
    Tu v[F]{ė}jo pakl[G]ausk,
    Tau v[C]{ė}jas atsa[Am]{kys},
    Tik [F]{jis}, mano dra[G]uge, atsak[C]ys.[(C7)]}}{
    Klausei, iš kur atkeliauja lietus
    Debesimis dangumi.
    Klausei, kiek kelio nueina žmogus,
    Kol tampa tikru žmogumi.


    Paukščiai sugrįžta linksmi į namus
    Pavargę svečiajam krašte.
    Kelią nuėjęs sugrįš ir žmogus,
    Bet kas jį sutiks namuose?
}

\songg{Aš noriu}{Š. Mačiulis}{\begin{tabular}{p{\textwidth/2 + 15mm}p{\textwidth/2}}
    Ja[C]u lau[Am]kai už[G \transp{2}]migo,
    Saulė seniai vakaruos.
    Kla[F]usos vaik[G]učiai nu[C]tilę
    Savo senelės dainos. \pr{

    [C7]Aš noriu, k[F]ad visuomet pievos[G]e žydėtų g[C]{ė}lės,
    Ž[F]aistų  vaik[G]ai kiemuos[C]e,
    J[F]{uo}ktųsi m[G]amos, šyp[Am]sotųsi [Em]tėtės
    Ir ž[F]emėje b[G]{ū}tų taik[C]a.} &
    Seniai išsisklaidė dūmai,
    Gaubę planetą kadais,
    Užaugt ir gyventi be karo
    Linki senelė vaikams.


    Ryt patekės vėl saulutė.
    Žadins žemelę gyvent.
    Žais vėl pievelėj vaikučiai,
    Vėl jiems senelė dainuos:
    \end{tabular}
}

\songd{Draugas}{}{
    [Am \transp{2}]{Dar} neišeikime, [Dm]{dar} pastovėkime,
    J[G]uk neužmigsim, tikr[C]ai neužmigsime,
    [Am]{Š}itokį vakarą, [Dm]{š}itokį lietų,
    K[E]aipgi paliksim, [Am]{kam} gi paliksime?\pr{

    Reikia draugą turėti,
    Būtinai reik turėti
    Nors vienintelį draugą,
    Kad galėtum tikėti,}}{\pr{Kad galėtum mylėti,
    Kad galėtum išsaugoti,
    Kad galėtum ištarti:
    – Tu man vis dėlto draugas.}

    Tu neišdrįsi manęs palydėti,
    Aš neišdrįsiu tavęs paprašyti.
    Dar neišeikime, dar pastovėkime,
    Kol nenustos taip beprotiškai lyti.


    Lašas po lašo tą lietų surinksime,
    Veidus nuprausim tame lietuje.
    Niekas nekaltins, jei išsiskirsime,
    Niekas nekaltins, jei liksim drauge.
}

\songg{Laisvė}{ž. Justino Marcinkevičiaus, muz. Eurikos Masytės}{\begin{tabular}{p{\textwidth/2}p{\textwidth/2+5mm}}
    [C \transp{2}]{ A}š jau nepakeliu minčių apie ta[Am]ve
    [F]{ K}aip obelis, apsunkusi nuo v[G]aisių,
    [E]{ U}žlaužiu tragiškai nusvirusias ran[Am]kas,
    [F]{ O} tu sakai: „Stovėk kaip stovi l[G]aisvė” (×2) & \pr{Tai uždaryk man[F]e, Tėvyne, savyj[G]e,
    Kaip giesmę gerklėj[C]e mirtis už[Am]daro,
    Taip kaip uždaro v[F]akarą nak[G]{tis},
    O tu man atsak[F]ai: „Aš tavo l[G]aisvė}”

    O nesibaigianti kelionė į tave,
    Jau kaip akmuo šalikelėj sukniubęs
    Aš pilku vakaru lyg samanom dengiuos,
    O tu sakai: „Eik taip kaip eina laisvė”.(×2)
\end{tabular}}

\songd{Išgalvotas gyvenimas}{Hiperbolė}{
    [C]Išgalvojau [Dm]lietų,[G]{ i}šgalvojau g[C]iedrą,
    [Am]Išgalvojau [Dm]jūrą[G]{ i}r kai ką daugi[C]au, [C7]
    Išgalvoti paukščiai retkarčiais pagieda
    Išgalvotą giesmę, ir gyvent smagiau.
    }{
    Išgalvojau viską, ko esu netekęs,
    Kelią, gražią viltį ir kai ką daugiau.
    Man ilgai šypsosis išgalvotos akys,
    Išgalvotos lūpos, ir gyvent smagiau.

    O kai nebeliks tikėjimo nė lašo,
    Ir kančia į kūną tyliai įsibraus,
    Išgalvosiu viltį, kad ir labai mažą,
    Bet ir vėl gyventi bus, žinok, smagiau.
}

\song{Vandens ženklai}{Hiperbolė}{
Vand[Am \transp{3}]ens ženklai,[D] balti bal[Am]ti,
Tai g[Am]rožis, švelnumas, lel[G]ijos vande[Am]ny
Vandens ženklai, juodi juodi,
Nelaimė, skausmas, baimės paukštis debesy
Vandens ženklai, rausvi rausvi,
Tai džiaugsmas, meilė, aguona pievos pakrašty
Vandens ženklai, žalsvi žalsvi,
Tikėjimas, ramybė, ir žvaigždės miegančios nakty\pr{

Vand[C]ens ženkl[G]ai keis[F]ti keis[G]ti,
Kas jie tokie - ilgai nesupranti
Kai vieną kartą pamatai
Vand[C]ens ženkl[G]ai - tavi laišk[E]ai [G]}
}

\vspace{-5mm}\songd{Seku seku pasaką}{}{
    [Dm]Seku, [Am]seku [Dm Am]pasaką
    [Dm]Vilkas [C]rijo [F]aš[C]aką
    [Dm]Ant rau[Am]dono [Dm Am]kelmo
    [Dm]Ant mo[Am]{čiu}tės [Dm]delno
    }{\ifchords \vspace{-5mm} \fi
    Ilgą ilgą kaip smilgą (×2)
    Aukštą aukštą kaip šaukštą (×2)

    Buvo senis ir senutė
    Susitarę bulves skutė
    O kai vakaras atėjo
    Sekti pasaką pradėjo
}

\song{Tešlinukas}{}{\vspace{-5mm}
    M[G \transp{2}]an mažam tešlin[C]ukui[D]{ l}abai pa[G]sisekė (x3)
    Kad manęs atsikando tiktai trečdalį\pr{

    Bet liko viena koja, kad galėčiau šokti
    Liko dar ranka, kad galėčiau ploti
    Liko dar ir sprandas, kad nusilenkt galėčiau
    Na o ko neliko, sakė neprireiks}

    Norėčiau bučiuot tave, pabučiuot norėčiau (x3)
    Tiktai kaip gaila, nebeturiu su kuo

    Norėčiau prašyt tavęs, paprašyt norėčiau (x3)
    Kad ir vėl nulipdytum tu mane iš naujo.
}

\songd{Daina apie uodą}{}{
    Skrido [C]uodas per mišk[G]elį,
    Mato j[F]udant jis tašk[C]elį.
    Tas taškelis raudonuoja,
    Piktą uodą jis vilioja.\pr{

    Aš tris dien[F]as esu nevalgęs,
    Nesilaiko mano k[G]elnės,
    Kaip graž[C]u gražu gražu gražu graž[G]u
    Kraujo kv[F]apą [G]aš jauč[C]iu.}
    
    Skrido uodas per upelį,
    Mato plaukiant jis žuvelę.
    Ta žuvelė maskatuoja,
    Piktą uodą ji vilioja.\pr{

    ...Silkės kvapą aš jaučiu.}}{
	Skrido uodas per girelę,
    Mato skautų jis būrelį.
    Skautai verda savo košę,
    Muša uodus atsilošę.\pr{

    ...Jau kudašių aš nešu.}

    Skrido uodas per laukelį,
    Mato bėgant mažą pelę.
    Ta pelytė kad suriko,
    Tai net uodas apsi...\pr{
	
	...Kvapą aš jaučiu.
    ...Saulė leidžias pamažu.}
}

\song{Raudoni vakarai}{Ieva Narkutė}{
Mano s[Am \transp{3}]aujoj dūzgia bitės, tavo pla[C]učiuose vanduo,
Mano s[G]aujoj gęsta rytas, liūdnas k[D]aip kareivio šuo.
Mano rankos žvyro pilnos, mala sniegą debesų,
Verkia, rauda mano girnos, as smingu tau ant pečių.
\pr{
Aš atgulsiu, tu pareisi,
Kur raudoni    vakarai....
Priešas trauksis, viskas keisis,
Mano Lietuva bedale, ar bijai?}
 
Pūgos kilo trečią kartą, krito bitės is delnų,
Gaudė, verkė miesto varpas, dingo broliai tarp miškų.
Visą naktį skundės liepoms aimanuojantys beržai,
Kraujo raudoni užlieti, mūsų pustusčiai namai.
\pr{
Man atgulus, nesugrįžai...
Kur raudoni   vakarai....
Tuščio kelio, tuščias kryžius, 
Mano Lietuva bedale, ar bijai?}
}

\songd{Lengviau nemylėt}{Tautvydas Bagdonas (Tarun)}{
	[D]Aš nemyliu savęs
	Nemyliu savęs, nes taip paprasčia[A]u
	Ir aš nemyliu tavęs
	Nemyliu tavęs, nes tik paviršių mata[D]u \pr{

	Nes m[G]eilei reikia pastang[A]{ų}
	Nes m[D]eilei r[A]eikia raumen[G]{ų}
	Meilė ne tingin[A]iams
	Kad myl[D]{ė}tum r[A]eikia p[G]asist[D]engt }}{

	Ir aš myliu save
	Myliu save, nes žinau, kas esu
	Ir aš myliu tave
	Myliu tave, nes neinu lengviausiu keliu

	Ir k[C]ai aš jausiuos nelaim[D]ingas
	Sustosiu ir savęs paklausiu
	Ar myliu ir esu dėkingas
	Nes [C]visad lengviau, lengvia[D]u nemylėt [A]
}

\songd{Saulė, žemės motinėlė}{ž. Eduardo Selelionio, muz. Sigučio Jačėno}{
    S[C \transp{2}]aulė, žemės [Am]motinėlė,
    [Dm]Mus globoja r[G]{ū}pestingai –
    [C]Siųsdama po s[Am]{pin}dulėlį,
    [F]Ji visiems kas d[G]ieną linki:
    }{
    Ž[F]olei –[G]{ p}rasikalt pro [Am]lapą,
    Ž[F]iedui –[G]{ s}kleisti svaigų [Am]{kva}pą,
    M[F]edžiui –[G]{ k}elt aukštyn šak[C]as,[Am]
    Pa[F]ukščiui – glost[G]yti daus[C]as. [C7]
    Dirvai – supt javus ant rankų,
    Upei – atspindėti dangų,
    Man – kiekvieną dieną augti
    Ir kas rytą saulės laukti.
}

\song{Pakelk akis į dangų}{“Look up to the sky”, Jurgos Jomantės Varškevičiūtės vertimas}{
    Pak[C]elk akis į [Em]{dan}gų, kur v[F]ien tiktai liet[C]us
    Bet d[F]ebesys pra[C]sisklaidys ir [D7]{žyd}ras bus dang[G]us\pr{

    Tad [G7]jei tau v[C]ieniša, bai[Am]su, suvokt gy[Dm]venimą sunk[G]u,
    Atsiminki l[C]aimė lauks ne[Am]toliese, ra[Dm]mybė [G7]visad bus šal[C]ia.
    }
    Pakelk akis į kalnus, jie, rodos, liečia dangų,
    Bet tik užkopęs supranti -- ne tokie jie ir brangūs.

    Apžvelkime laukus, šaltas tuščias žemes,
    Bet vasarai atėjus jos juk visos sužaliuos.

    Pažvelkime į tamsą, naktis paslėps visus,
    Bet saulei patekėjus vėl išgirsime paukščius.
	}

\songd{Pasakyk žmogeli}{Šventinis bankuchenas}{\pr{
[Dm]Pasakyk, žm[C]oge[Dm]li, 
Iš ko duonelę valgysi?}
[C]Ar dirbsi marketingo nind[Dm]{žia}
Ten kažką [Am]su soušel mydi[Dm]ja?

Ar lounčinsi daug startuolių
Ir visiems rasi investitorių?
}{Ar gausi vėl finansavimą
Už vazono instaliaciją?

Ar pafrilancinti žadi
Porą metelių iš Bali?
\pr{
Pasakyk, žmogeli, 
Ar mums visiems tu nemeluoji?}
Frilanceriu apsimeti
Nors realiai tik bedarbis esi.
}

\songd{Šalia}{Neda Malūnavičiūtė}{
    \comment{Pragrojimas: C F C F G C}

    Ar pri[C \transp{2}]simeni vaikystės vėją
    M[G]{ū}sų saulę, mūsų dangų
    Se[Am]nus gerus draugus
    Ir m[F]otinos a[G]{kis}.

    Ten kur seno, seno miesto sienos
    Pasislėps vaikystės dienos
    Ir lietus nuplaus į jūrą
    Degančius žodžius \pr{
    Kur skai[Am]{čiuo}davom žvaigžd[G]es
    Ir raš[F]ydavom eil[G]es...} }{\pr{Kai tu šal[F]ia - [G]aš galiu svaj[C]oti
    Tu šalia - aš galiu dainuoti
    Ir ta s[Am]aulė dangu[Em]je
    Telpa m[F]{ū}sų delnuo[Fm]se
    Aš ga[Am]liu, nes t[G]u esi šal[C]ia.}

    Nusivesk mane per ryto rasą
    Pasitikt saulės tekant
    Nusivesk pašokt su vėju
    Ir aplenkt bangas

    Ten kur mūsų seno miesto sienos
    Kur draugai, kur mūsų dienos
    Ir lietus neužgęsinęs
    Degančių dainų
}

\song{Lietuva}{„Rondo“}{
    Mažą mano d[C]elną nuo tavęs paėmė kaž[Em]kas ranka šilta
    Ir lig šiolei [Dm]veda vis ir t[G]aip man lengva [C]eit.
    Suklumpu ant kelio akmenų, pakelia kažkas ir vėl einu
    Ir priglaudžia galvą prie savęs švelniai, švelniai.\pr{

    Liet[Em F]uva, Lietuv[C]a, lūpos[Em F]{ t}aria be g[G]{ar}so,
    Vesk ir [Em F]drąsink man[C]e ir dab[Am Dm]ar, ir visad[G]a.}

    Net akių pakelti nedrįsau, bet žinojau jos vienos klausau
    Ir jaučiu alsavimą vilties tiktai vilties.
    Nors ne kartą krito iš dangaus ašara gal jos gal kas daugiau
    Ir mane nudegino ligi pačios širdies.\pr{

    Kai tave pirmąkart mažas mokiaus ištarti,
    Lietuva, Lietuva ir dabar, ir visada.
    Lietuva, Lietuva, lūpos taria be garso,
    Vesk ir drąsink mane ir dabar, ir visada.}
}

\song{Nebijok}{Jurga Šeduikytė}{\vspace{-5mm}
    [Am]Vėl bas[G]a [F \transp{3}]{kil}imu žolės, o gal sl[C]ystu nuo kopos jūron[Am]?
    Su audra vėjas susitaikė – gimsta šiluma iš lėto...
    Nesvarbu, kad naktį dar šąla – tau gražu ledinė žemė
    Su aušra paukščiai bunda – mes užmiegam...\pr{

    Mes su Ta[G]{vim} turim n[F]aktį drąs[C]os
    Įsiklausyt į kalbą tamsos,
    Lipt sto[Am]{gais} ir žiūr[G]{ė}t žem[C]yn,
    Kas brang[F]u – nebij[G]ot apkab[C]int.}

    Dienoje daug ilgų savaičių, kol užmiega saulė.
    Tekina bėgu link Tavęs – nebėr sapne apgaulės.
    Akyse ilgesio mėnuliai, nuo kurių vanduo liepsnoja...
    Gal gerai, kad dar nebuvom susitikę...
}

\songg{O mes vaikai}{ž. Merūno Vitulskio ir Iljos Aksionovo, pagal We Are the World}{\begin{tabular}{p{\textwidth/2}p{\textwidth/2+5mm}}
	B[C \transp{3}]{ū}na dienų, kai tyl[F]{ė}t labai sunk[C]u,
	Nežina[F]u, kas v[G]yksta iš ties[C]{ų}.
	Jeigu [Am]{že}mė verkia, neuž[Em]merkime akių,
	Juk žmog[F]us – stipriausias iš vis[G]{ų}.
	
	Kaip išgyvent, kai nieko nedarai,
	Nors matai – kažkam šalia blogai?
	Tai paduok jam ranką, pažvelki į akis
	Ir žodžius gražiausius pasakyk!
    \pr{
    O mes vaik[F]ai,[G]{ o} mes pas[C]aulis,
    O mes vaik[F]ai tie kur bėgiojom
    B[G]asomis po sn[C]iegą.
    Nusi[Am]mint neverta, dar [Em]viskas ateity,
    Pas[F]aulis bus kitoks, 
	Jei b[G]{ū}sim geres[C]ni!
    } &
    Kol širdis atvira, kol esame laisvi
	Bus lengviau gyvent ir nepaklyst.
	Mums parodys kelią vilties spindulys
	Ir padės visiems kartu išlikt.
	
	Ir jei neb[A{\guitarFlat}]us jėgų nel[B]aimę atlaik[C]yt,
	Tu nesib[A{\guitarFlat}]aimink pag[B]albos papraš[C]yt.
	Nes [Am]tik gerumas mūsų [Em]{šir}dis nuramins,
	Tavo darb[F]us mūsų žemė prisim[G]ins!\end{tabular}
}

\song{Autostradoje Vilnius-Kaunas}{Vytautas Babravičius}{
	D[C]ažnokai važinėju iš [Am]sostinės į Kauną.
	Nors Vilniui bilietų kol kas be vargo gaunu,
	Miel[Dm]iau balsuoju kelyje.
	Puiki[G]ausią turim autostradą -- ma[Dm]{ši}nos rieda, švilpia, trata.
	Pav[G]eš pakelti ranką tiktai rei-ei-ei-eik[C]ia. [C7] \pr{

	M[F]erg[G]iotės išd[C]ykę ir g[A]eros
	J[F]os šoko, šoka, š[G]oks, joms gr[C]ok! [Am]
	M[F]es gr[G]oti tem[E]okam git[A]arom
	Ir t[F]ik liet[G]uvišką tranz-r[C]ok. [(Am)]}

	Ikarai priemiestiniai, traktoriai ir krazai,
	Sustoja gelžbetonį vežantys kamazai,
	O žiguliai nestoja.
	Pas vieną rodo daug bagažo,
	Kitas, matot, šunį veža,
	O man dievaž į Kauną verkiant, rei-ei-ei-eikia...

	K[E]elkraščiuos dulkės nu[Am]sėda
	Po j[F]uodo asf[G]alto dang[C]a.
	L[E]aikas abiem kryptim [Am]rieda
	Ir p[F]akelta ranka, [Dm]apsunkusi ranka
	M[G]etalo masei moja, moja...

	Žiuriu atrieda senas juodas mersedesas
	Vairuoja autsmobilį mėlynakė šviesi --
	Neprašoma sustoja.
	Nėra šunų čia nei bagažo, o už kelionę ji paprašo,
	Kad ligi Petrašiūnų gročiau flei-ei-ei-eita...
}
\iffull
\songd{Apie Antano norą ženytis}{Vytautas Babravičius}{
	Graž[D]uolę Marytę Ant[G]anas karštai
	Iš[D7]vydęs pamilo ir [A7]nusprendė štai --
	N[D]ueis jis pas tėvą su t[G]okia žinia:
	-- T[D]{ė}veli, manau, kad vien[A]am būt gan[D]a!

	Išklauso jo tėvas ir sako iškart:
	-- Sūnau, tavo meilei nenoriu pritart.
	Prieš dvidešimt metų Marytės mama
	Man buvo šieną grėbiant truputį žmona.

	Manau, kad tau aišku kalbu apie ką --
	Ana šienapjūtė viskuom čia kalta,
	Todėl ir Marytė, teisybė tikra,
	Išeina sesuo tau, o man ji dukra.

	Supraskim, nesmerkim Antano už tai,
	Jei keikdavo šieną kas žingsnis piktai,
	Kol sykį Onutę kažkur pakely
	Sutiko, o šienas -- bala matė jį.}{
	Ir vėl jis pas tėvą -- tėveli, gana,
	Onutė sutinka būt mano žmona, --
	Bet tėvas, išklausęs žodžius vos tik šiuos
	Jam tarė -- Sūnau pasakyt tau ruošiaus.

	Matau, kad tau ženytis laikas, tačiau
	Kadais apie jos mamą sparną rėžiau,
	Todėl ir Onutė, merga nors graži,
	Tikra tau sesuo gi, sakau, dievaži!

	Vajetau, Antanas, po to net baugu
	Metus vengė slapstės nuo kaimo mergų,
	Kol sykį atrodo buvo švenčių diena
	Širdy ugnį uždegė jam Albina.

	Bet tėvui, galvoja, geriau neminėt,
	Nes vėl paaiškės kad ir ta giminė,
	Todėl viską mamai sūnus paklusnus
	Nuėjęs išklojo apie tėvo griekus.

	Kažkaip gan linksma viską klausė mama.
	-- Be reikalo marčią neparvedi man.
	Atvirai jeigu šnekam, žinok, tiek jau to,
	Nereik paisyt tėvo, sūnus tu ne jo.
}

\songg{Liūdna paukštelio daina}{Tomas Šiaulys}{\begin{tabular}{p{\textwidth/2 + 10mm}p{\textwidth/2+5mm}}
	[Am]Kartais paukšt[G]elis jaučiasi v[C]ienišas,
	Kartais paukšt[F]elis klajoja dan[Em]gum
	Ir ieško kažko, o viskas taip keičiasi,
	Viskas lyg tyčia, visko taip daug...

	Kartais žmonės išeina į kelią,
	Pamiršta, ko ieško, sapnuoja miškus,
	Galvoja kiekvienas, ko paukščiai sugrįžta,
	Galvoja kiekvienas: ko aš sugrįžtu?..

	Kartais paukštelis jaučiasi vienišas
	Ir sako: o jeigu turėčiau šaknis...
	O pušys jam sako: paukšteli, tu keistas kažkoks,
	Tau laisvė - kur nori, ten skrisk...
	&
	Kartais paukštelis klajoja
	pilkais krantais,
	Jūra jam ošia: tavo liūdna daina.
	O žmonės išplaukia, sugrįžta,
	Ir klauso, ir klausia: dievai, na už ką?
	Už ką man toks laikas?
	Už ką toks gyvenimas?
	Keliai mano vingiuoti už ką?...
	Dievai, na už ką, už ką?..
	... paukšteli, už ką?
	\end{tabular}
}

\song{Atsisveikinimas su stovykla}{ž. Vinco Turskio, pagal The Longest Johns “Bones in the Ocean”}{
Oo, [C]aš atsisveikinu s[F]u stovykl[C]a,
Su mūsų išmindžiota J[G]ogalina,
Kur l[C]eidom dienas po karšt[F]ais spinduli[C]ais,
Kur kitąmet manęs tėv[G]ai neišl[C]eis.\pr{

Kai prieš m[F]ano akis plaukia jūsų veid[C]ai,
Aš žinau, kad ši laimė netr[G]uks amžinai,
Jau b[F]{ė}ga prošal pasku[C]tinė naktis,
Aš prisimenu draugą, ar m[G]ane atmins?
Jei po m[F]etų prie laužo ir vėl susit[C]iks.}

Aš čionai atvykau apraminti aistras
Susirasti draugų ir atgauti jėgas.
Noras šis išsipildė šiek tiek per gerai,
Nes jau reik atsisveikint, jau šaukia namai.\pr{

Kai girdžiu ausimis jūsų mielus balsus,
Kol nesibaigė laikas, aš gaudau žodžius,
Pasiilgsiu kalbų ir dainų per naktis. Aš...}

Kyla viršum laukų paskutinė aušra,
Aš dar daug nepasakęs, bet laiko nėra.
Aš norėčiau miegot ten, kur nėra gumbų,
Bet labiau man pritrūks šių žmonių artimų. \pr{

Ir jausmų lavina man užpildo mintis
Kol lipi į mašiną ir veri duris. 
Aš taip arti ryto, bet man dar naktis, Aš...}

Palapinės nėra ir daiktai sukrauti...
Aš nenoriu namo, jeigu tu ten nesi...
Nors esu čia kitoks, bet lieku savimi...
Nors turiu iškeliaut, bet lieku širdimi. \pr{

Kai.. mes.. žvelgsim atgal, jau po metų ilgų,
Prisiminsim, kaip skirtis atrodė sunku.
Daugiau abejonės manęs nekankins.
Aš prisimenu draugą, ir mane atmins,
Kai po metų prie laužo ir vėl susitiks.}
}

\songd{Jau link namų}{Dalia Peseckaitė}{
[G \transp{2}]Kelk, sese, eik
Kas[C]{ų} net į auksą nekeisk.
D[G]rąsiai mišku,
S[D]avu keliu.

Kelk, broli, eik
Padūkusiai lėk, atgal nežiūrėk.
Balnus nukelk,
Žirgus paleisk.

Kelk, sese, eik
Kasų net į auksą nekeisk.
Laisvę turi
Net tvirtam glėby.

Kelk, broli, eik
Eik ir kitam eiti padėt,
Veski keliu
Nors sunkiu, bet tiesiu

Kelk, sese, eik
Kelk, broli, eik
Vienu keliu
Jau link namų
}{
\pr{
J[G]au link namų kur jau dega šviesos
J[C]au link namų kur jau aušta pietūs
[Em]Jau link namų
Kur [D]{šir}džiai ramu
}
Bus [Em]tamsus miškas, aukštas kalnas, 
[C]Eiti bus ne visad lengva
Bet n[G]iekas nebaisu
Kai [D]einate kartu

Bus gūdžios girios, gilios upės
Bet su draugais Jūs nepražūsit.
Būsim ten ir mes
Trauksim jeigu kas

Jei reiks mes trauksim, reiks vaduosim
Nubrozdintus kelius mazgosim
Jums
Kaip Jūs mazgojot mums
}

\song{Einu}{Alina Orlova}{
[D]Einu greičia[A]u, negu m[G]ano mintys
Jos nespėja pavyti greitų mano žingsnių
Jie raiž gatves, tartum aštrios strėlės
Su manim kalba praeities vėlės

Jos sako, kad viskas jau buvo prieš tai
Jau žydėjo alyvos, kaip gražu visa tai
Šimtus tūkstančių kartų žvaigždės laimę žadėjo
Milijardai dūžių širdžių nuskambėjo

Kas mylėjo, kas tik ieškojo
Kas tikėjo, kas abejojo
Kažkam pavyko šiam sapne atsibusti
Kiti išnyko nė nespėję pajusti
}

\songt{Šiam pasauly visko būna}{Gytis Paškevičius}{
Šiam pas[C]auly visko b[G]{ū}na,
Atsi[Am]merki vieną [Em]rytą
Ir dair[F]aisi, ar čia j[C]uoktis,
Ar čia [Dm]verkti – nežin[(G)C]ai.

Kas mylėta, kuo tikėta,
Lyg žaliu lietum nulyta,
Ąžuolais vijokliai virtę,
O vijokliais ąžuolai.
}{
Pelkės giriomis pavirto,
Pelkėm pievos ir šilojai,
Saulės, vėjo, savo rankų,
Vakarykščių valandų.

Rodos, nieko nepažįsti,
O galbūt nepažinojai,
O gal vandenį ir duoną
Vadini kitu vardu.
}{
Atsimerki – o ne auksas,
Kas labiausiai auksu tviska,
Atsimerki o ant kalno
Tavo namo pamatai.

Šiam pasauly visko būna,
Šiam pasauly bus dar visko,
Daug labai keistų dalykų
Atsimerkęs pamatai.
}

\song{Matrica}{Saulius Mykolaitis}{
Užges[C]int, kai ugn[G]is apkab[C]ino žodž[G]ius,
Okupavo nak[Em]tis, išbučiavo medž[D]ius.
Tik bijok netik[C]{ė}t, neklausyt naktim[G]is,
Užsikimšus min[Em]tis, savo mint[D]is,
Tai ką šaukia šird[G]is.

Juodą karštį plaukų su savim pasiimk,
Baltą nemigo naktį tyla užgesink.
Laikas - smėlis po kojom, tavo žodis - mirtis,
Tolsta uostas giliai, uostas giliai,
Paskandinus viltis
\begin{tabular}{p{\textwidth/2-10mm}p{\textwidth/2}}\pr{
Mano matrica t[C]u
Mano saulė akm[G]uo
Mano žodžiai lie[Em]tus
Mano meilė rud[D]uo} & \pr{
Mano Dievas žol[C]{ė}j
Mano žiogas or[G]e
Stygos dan[Em]guj, stygos dang[D]uj
Mūza deln[G]e}\end{tabular}

Užsimerk, paklausyk, kas daugiau pasakys -
Šitaip plaka širdis, šitaip baigias naktis.
Ta šalis už kalnų, jau seniai neturiu,
Septyniolika jų, mano saulės dėmių.

Pasakyt negali, baimė seka lyg šuo,
Kruvinom dienomis nebegelbsti ruduo.
Užmiršau, kad tikiu debesėlio šviesa,
Kiekvienam kosmonautui, vienam kosmonautui sušukim „ura!“
\vspace{-2cm}
}

\song{Tyliai pakalbėkim}{Andrius Kaniava}{\pr{
[H7]Tyliai pakal[Em]bėkim [D7]apie t[G]ai,
[H7]Apie ką kal[Em]bėti t[C]u bij[G]ai,
Apie ką svajoti nedrįsai,
(Ak) tyliai pakalbekim šiandien apie tai.}

Gal pasikalbėkim apie aukščio baimę,
Kartais ji mum trukdo nuo žemės pakilt.
Kartais naktimis tai įvyksta savaime
O ryte taip gera viską prisimint.

Apie tikrą laimę, kuri pas mane atėjo,
Meiliai pažiūrėjo ir tarė man "Hi!"
Ji nemažai kainavo ir skaniai kvepėjo,
Bet būkim atviri - atrodė nekaip.

Apie gražią mirtį, kuri tyliai ir nedrąsiai
Ir be galo kukliai pasibeldė į duris.
Ją pakvietė į vidų, bet ji pasiklydo
Apsiverkė ir dingo, bet žadėjo, kad grįš.

Apie pirmą meilę, kuri man prisisapnavo,
Kartais taip jau būna - nori to ar ne.
Ji nieko nekalbėjo ir nepriekaištavo,
Tik vos vos prisilietus išnyko ryte.

O galbūt pasikalbėkim tiesiog apie nieką
Taip tykiai tykiai, lyg plauktum pasroviui upe
Taip ir gyvenkim, o kas mums belieka -
Tik neaiški pradžia ir laiminga pabaiga.
}

\songd{Daug dienų}{Antikvariniai Kašpirovskio dantys}{
[Am \transp{3}]Daug d[G]ien[C]{ų},
Daug die[Em]nų ant pilko kr[Am]anto
Plauks lai[Em]vai iš už Atl[F]anto
Grįš laiv[C]ai, par[Em]neš sap[Am]nus.
}{Gal parneš
Jie tave į mano krantą
Kur širdus kažko neranda,
Kur sapnai tik apie mus.
\pr{
[Dm]Burės apkabins v[F]{ė}ją,
Palengva, iš [Am]lėto, iš [G]lėto
Bangos atgaivins veidą
Sapnuose regėtą, regėtą.
}}

\song{Felicija}{pagal Al Bano - Felicita}{
    Felicij[C]a -- ji geriausia melžėja mūsų kolūkyje,
    Felici[Am]ja -- ji šauniausia melžėja mūsų kolūkyje,
    Felici[Dm]ja -- ji darbo pirmūnė, pirma deputatė,
    Felici[G]ja, Felicija.

    Felicija, kai tavo paršelis nuėdė burokus man,
    Felicija, kai jautis Bernardas man išvertė tvorą,
    Felicija, ilgai aš tylėjau, nes tave mylėjau,
    Felicija, Felicija.
    \pr{
    Sapnuoju, kad stovi tu fermoj su baltu chalatu žalmargių būry,
    Brendi ligi kelių per mėšlą, šypsaisi, kaip saulė chi, chi chi,
    Plauki tarp bidonų, kaip gulbė per rūką balta tarsi pieno puta,
    O iš paskos atlinguoja visa brigada.
    }
    Felicija -- gera metrikacija mūsų kolūkyje,
    Felicija -- puiki metrikacija mūsų kolūkyje,
    Felicija -- tu būk mano žmona ir būsi man ponia,
    Felicija, Felicija.

    Felicija -- nupirksiu tau suknią dryžuotą, raudoną,
    Felicija -- dovanosiu batoną ir pienui uzboną,
    Felicija -- turėsim vaikučių vienuolika, dvylika,
    Felicija, Felicija.
}

\songd{Zombiai}{Antis, pagal Men At Work - Land Down Under}{
[C \transp{2}]Nelauktai išk[G]ilo grės[Am]mė, [F]
Gandai aplink - ateina zombiai.
Naktim nemiegu ir griebia nervas,
Grasina zombiai skaudžiai kąst.
\pr{
Gyvenk kaip galima švariau,
Pikti kenkėjai tupi tundroj.
Paklausyk, paklausyk ar girdi -
Zombiai atrieda atidunda.
}}{
Kaip apsigint jau žinau,
Apsišluok ir apsiplauki.
Kitaip užpuls padarai -
Ropliai, graužikai ir zombiai.

Balandžių daug Ukmergėj
Jie nekalti, tačiau apsėsti.
Neglostyk jų visiškai,
Zombiais gali tu apsikrėsti.}
\vspace{-2cm}
\fi